from sys import executable as python_cmd
import distutils.version
import os.path

Import('*')

if not env['llvm']:
    print 'warning: LLVM disabled: not building swr'
    Return()

env = env.Clone()

env.MSVC2008Compat()

env.Append(CPPDEFINES = [
	'__STDC_CONSTANT_MACROS',
	'__STDC_LIMIT_MACROS',
	])

if env["swr_arch"] == "avx":
  env.Append(CPPDEFINES = [
    'KNOB_ARCH=KNOB_ARCH_AVX',
  ])
  env.Append(CCFLAGS = [
    '-march=core-avx-i',
    ])
else:
  env.Append(CPPDEFINES = [
    'KNOB_ARCH=KNOB_ARCH_AVX2',
  ])
  env.Append(CCFLAGS = [
    '-march=core-avx2',
    ])

env.Append(CCFLAGS = [
    '-std=c++11',
    ])

env.Prepend(CPPPATH = [
    'rasterizer',
    'rasterizer/core',
    'rasterizer/jitter',
    'rasterizer/scripts',
    ])

env.CodeGenerate(
    target = 'rasterizer/scripts/gen_knobs.cpp',
    script = 'rasterizer/scripts/gen_knobs.py',
    source = [],
    command = python_cmd + ' $SCRIPT ' + Dir('rasterizer/scripts').abspath
)

env.CodeGenerate(
    target = 'rasterizer/scripts/gen_knobs.h',
    script = 'rasterizer/scripts/gen_knobs.py',
    source = [],
    command = python_cmd + ' $SCRIPT ' + Dir('rasterizer/scripts').abspath
)

env.CodeGenerate(
    target = 'rasterizer/jitter/state_llvm.h',
    script = 'rasterizer/jitter/scripts/gen_llvm_types.py',
    source = 'rasterizer/core/state.h',
    command = python_cmd + ' $SCRIPT --input $SOURCE --output $TARGET'
)

env.CodeGenerate(
    target = 'rasterizer/jitter/builder_gen.h',
    script = 'rasterizer/jitter/scripts/gen_llvm_ir_macros.py',
    source = os.path.join(env['llvm_includedir'], 'llvm/IR/IRBuilder.h'),
    command = python_cmd + ' $SCRIPT --input $SOURCE --output $TARGET --gen_h'
)

env.CodeGenerate(
    target = 'rasterizer/jitter/builder_gen.cpp',
    script = 'rasterizer/jitter/scripts/gen_llvm_ir_macros.py',
    source = os.path.join(env['llvm_includedir'], 'llvm/IR/IRBuilder.h'),
    command = python_cmd + ' $SCRIPT --input $SOURCE --output $TARGET --gen_cpp'
)

env.CodeGenerate(
    target = 'rasterizer/jitter/builder_x86.h',
    script = 'rasterizer/jitter/scripts/gen_llvm_ir_macros.py',
    source = '',
    command = python_cmd + ' $SCRIPT --output $TARGET --gen_x86_h'
)

env.CodeGenerate(
    target = 'rasterizer/jitter/builder_x86.cpp',
    script = 'rasterizer/jitter/scripts/gen_llvm_ir_macros.py',
    source = '',
    command = python_cmd + ' $SCRIPT --output $TARGET --gen_x86_cpp'
)

source = [
       'rasterizer/scripts/gen_knobs.cpp', 'rasterizer/scripts/gen_knobs.h',
       'rasterizer/jitter/builder_gen.cpp', 'rasterizer/jitter/builder_gen.h',
       'rasterizer/jitter/builder_x86.cpp', 'rasterizer/jitter/builder_x86.h',
       ]
source += env.ParseSourceList('Makefile.sources', [
    'CXX_SOURCES',
    'COMMON_CXX_SOURCES',
    'CORE_CXX_SOURCES',
    'JITTER_CXX_SOURCES',
    'MEMORY_CXX_SOURCES'
])

swr = env.ConvenienceLibrary(
	target = 'swr',
	source = source,
	)

env.Alias('swr', swr)

Export('swr')
